全球移動支付排名：微信第一

11月28日早間消息，市場調研公司Merchant Machine發佈的報告顯示，在全球各地，移動支付App越來越流行，中國、挪威、英國最喜歡用。

按照Merchant Machine的估計，中國有47%的手機用戶使用移動錢包，微軟與支付寶是首選平台。挪威也有42%的手機用戶使用，高於歐洲其它任何國家，比美國日本都要高。英國排在第三位，有24%的手機用戶使用支付App，美國只有17%。

2014年Apple推出自己的移動支付App，比SamsungAndroid晚了一年。照估計，到了2022年，支付App的成交金額將會達到14萬億美元。

在幾個主要移動支付平台的用戶數量上，微信支付以6億用戶雄踞榜首，支付寶以4億用戶緊隨其後，Apple的Apple Pay則擁有8700萬用戶，位列第四。

中國的GDP很高，而微信、支付寶又是中國最主要的支付平台，佔據極大份額，所以價值很高。挪威人偏愛創新，使用移動錢包的人占了手機用戶的42%，比例比其它歐洲國家高。為什麼移動錢包在英國也很流行？可能是因為方便吧。日本科技產業發達，智能手機用戶約有五分之一使用數字錢包。在澳州智能手機用戶中，也有19%使用移動錢包，排在第五位。

好奇一問
同信用咭有咩分別

Andorid Pay 竟然少過 三叔Pay

Wechat綁銀行咭

香港人真係好落後
講明先 撐mobile pay唔代表撐微信/支付寶
唔好亂屌

問吓啫
又咩香港人好落後

因為Samsung Pay 好多舊信用卡機都支援 (apple pay 同google pay 唔支援）

乜鳩都有平幾蚊
滿足晒國粹人貪小便宜嘅心態
點唔贏

mobile pay係近呢幾年最熱門既科技話題
有留意時事都會有基本了解啦

咁我唔知又關晒所有香港人咩事

香港除左搭的士有咩係唔收八達通/卡？
依家連屋村小店好多都有八達通機啦

計用戶, 係咪計有裝wechat 既人咋...
人地有無比過錢都計??
粗略估計無可能多過支那寶架

apple pay竟然咁少

係香港先平幾蚊啫
咪咁并底蛙啦

比較嚟多撚餘

有邊個國家有支那咁多人口先？

其實只比較支付寶同v7pay
v7pay仲差過支付寶

其實論移動支付，用信用卡（包括android apple pay）
一定放心過銀行卡直接扣
至少信用卡被盜用可以cut卡同要求charge back
但直接扣銀行戶口，被盜用真係煩好多

印度
啲支那app用銀彈攻勢咋嘛 睇下冇哂啲派錢優惠會少幾多人用

WECHAT PAY係大陸梗係更多人用啦
支付寶係FOR儲係餘額寶
WECHAT係FOR一D細金額既付款

咁你可以綁一個低額度既銀行戶口既
今時今日點都人均有兩至三個戶口
如果你真係得一個戶口用黎出糧既話就咪鬼綁任何既平台啦
包括PAYME之類

人地講全球, 又唔係講香港
大陸而家無乜優惠咪又係咁用
出優惠就係想改變你習慣, 雖則香港既習慣係唔會改變到

中國有47%的手機用戶使用移動錢包，微軟與支付寶是首選平台

呢啲統計嘥鳩氣啦...

你一掂到支那, 統計數據即刻偏向一邊.

47%支那電話用戶曾使用過mobile payment...
同47%挪威電話用戶比(挪威人口總數仲少過香港!!), 一拎過實數已經變零頭!!

貼埋條link俾大家參考

蘋果做乜鳩都小眾㗎啦，只要求人地融入佢嘅世界，唔會改變自己配合人

係支那講真唔平, 香港靠蝕錢打入場市先
同gogovan一樣做起仲平比你? 唔加算好

條撚屌 啲 logic

大陸種係鍾意咁講野
包容下佢喇

你屌蘋果個陣唔望埋ANDROID PAY

呢條友做乜鳩

咁比既話，信用卡開卡咪仲容易過開銀行戶口

屌你老味 大陸人多嘛 真係一人用一蚊都排第一

真係好受歡迎呀。

個research講到支那兩個俾錢平台好撚受歡迎, 但係跟住嘅統計就冇晒呢兩個支那平台嘅數據, 即係點先??

連做research嗰個都融入唔到佢哋嘅世界, 唔識改變自己配合人

係, 重點係綁一張無錢或者低額度既銀行/信用卡囉

梗係第一啦
支那咁多狗

睇下張垃圾八達通就知

英國啲散紙多到，唔用pay都用卡啦

呢個po睇到好多小學雞為反而反
微信支付方便同普及程度真係好高
我返大陸唔駛換港紙，拎住部手機已經搞掂

其實邊有得比

大部份mobile payment 都係人選擇既一種比錢方法

但大陸呢？你唔用wechat 去大部份餐廳連落單都做唔到

根本卡係逼人用黎做數

呢個應該叫大劣人移動支付排名囉

遲啲整個全球最受歡迎護照
支那護照
最多人申請。

中華人民共和國有14億人，同一個生態非常特別嘅市場
we7/支那寶排名高有咩出期

一定啦噉閪多人。

ios嘅市場佔有率其實就唔太多得大約14-15%，仲要唔係全部人都會用

有咩好比，個support service都係咁垃圾

所以做research間公司咪大大聲話支那兩個俾錢app最受歡迎,
支那最多人用mobile payment.
然後咪尷尷尬尬咁唔再提呢個兩個話好受歡迎嘅app嘅數據囉.

一離開支那冇人識冇人用呀!!

八達通有自動增值都幾好用，唔洗下攞部電話出來解鎖等連上網

不過G Pay/Android Pay加埋Samsung Pay都唔夠Apple Pay多

wechat個個都有 打張卡落去就得
仲可以用人地轉俾你d錢
支付寶要注冊

其實主要係因為有wechat pay，但冇whatsapp pay姐。

Google 和Apple 就有搞自己的mobile payment，但始終太分散，apple用戶俾錢android用戶難。如果兩公司肯在mobile payment中合作及合併，問題就會易搞好多。

同埋google, apple, samsung都係國際企業，在地化（localization)做得唔會夠wechat好。

仲有，之前有網友好似講過話
在google search，搵都多數係資料和知識
在baidu search，就會搵多好多網購野

所以大陸在ecommerce會比國際勁些。
因為佢地的網路政策，雖然愚民，但錯有錯著，佢哋比國際化的google更重視網購和網上消費，刺激到經濟生產。

係啊，但廿年前都用緊，最慘要查記錄都咁難，俾人扣多都唔知

同埋大陸開始玩實名制
這政府好容易做到消息封鎖
但同時成就電子交易和網絡交易的安全
加強網上經濟

都好過8達通

講就講，唔講就唔講，唔好成67咁啦，大個仔啦

講真 冇優惠邊撚有人用 用優惠刷數據
講方便 八達通屌打晒啦

其實手機支付係方便嘅。
只不過香港係國際城市，用國際技術。
但係呢，金融科技每個國家都有佢自己的監管守則。
對國際企業黎講，成本冇本地龍頭企業咁化算。
Wechat係國內企業，在國內做宣傳容易好多，夠在地化。

最重要係手機平台唔統一，有android有apple
但大陸就用統一的聊天軟件做支付平台，wechat
Whatsapp肯搞whatsapp pay可能可以改變頹勢。

V7真係好好用，V7個錢包入邊要靠信用卡/銀行卡提現去虛擬錢包，付款選擇虛擬錢包俾錢，大額交易先可以直接從信用卡/銀行卡付款，前提都要輸入交易密碼/FaceID，個人覺得好好用，唔好諗佢係中資軟件先，公平講句用過就知比其他一切用類型嘅都好用

弊在八達通年年賺錢都唔識回贈下
人地大陸支付寶 微信一大堆優惠
總會潛移默化地影響d人去用

雖然話有資料外流問題 但大部分人都會覺得自己唔綁卡 唔充太多錢就無事

我剛東京返黎，而家好多舖頭都有得用支付寶找數

中國咁多人又鎖國自然多人用國產野

wechat 好慢死日hang 機
無優惠唔會用

wechat單一市場做埋P2P先容易普及
如果whatsapp要做都唔會係香港搞

多個選擇，會係壞事？

多左個慢左又落後d既方法
之後同你講香港人真係好落後

美國好多人用

Tap & Go(Google Pay) + 八達通(FPS) 已足夠

好大分別
不過你可以綁張卡上去

可以綁信用卡

人海戰術?

大陸呢個月坐的士買咖啡家樂福用wechat都有平

去過騰訊 單計大陸己經10億人用
佢移動支付唔係咁單一俾完錢咁簡單
而係引申到你生活每角落或服務都要用佢

騰訊將用收集番黎既大數據分析研究整樣新野
等你不斷用佢推出既新產品

香港拍馬都追唔上

成個支那都係佢地實驗場
歐洲美國都因為個人私癮問題 推行速度無咁快

我想講係London我已經成個月冇用過cash 實在太方便

contactless

搭車用到, 大多數店鋪都收